[
  {
    "question": "ما هو أكثر عنصر كيميائي متواجد في جسم الإنسان؟",
    "أ": "الأوكسجين.",
    "ب": "الكربون.",
    "ت": "الحديد.",
    "ث": "الأكسجين.",
    "answer": "ب"
  },
  {
    "question": "ما هو العنصر الذي ينقص الحليب؟",
    "أ": "الكالسيوم.",
    "ب": "الحديد.",
    "ت": "فيتامين سي.",
    "ث": "الحديد.",
    "answer": "ب"
  },
  {
    "question": "ما لقب كوكب بلوتو؟",
    "أ": "الكوكب القزم.",
    "ب": "الكوكب الأحمر.",
    "ت": "الكوكب الهادئ.",
    "ث": "الكوكب القزم.",
    "answer": "أ"
  },
  {
    "question": "ما اسم البحر الفاصل بين تركيا واليونان؟",
    "أ": "البحر المتوسط.",
    "ب": "البحر الأحمر.",
    "ت": "بحر إيجه.",
    "ث": "بحر إيجه.",
    "answer": "ت"
  },
  {
    "question": "أصل طبق السوشي من؟",
    "أ": "اليابان.",
    "ب": "الصين.",
    "ت": "كوريا الجنوبية.",
    "ث": "اليابان",
    "answer": "أ"
  },
  {
      "question": "ما هو الحيوان الذي ينام وعينه مفتوحة؟",
      "أ": "الدولفين",
      "ب": "الدب",
      "ت": "الأسد",
      "جواب": "الدولفين"
    },
    {
      "question": "من هو مؤسس علم الجبر؟",
      "أ": "ابن حيان",
      "ب": "الخوارزمي",
      "ت": "ابن بطوطة",
      "جواب": "الخوارزمي"
    },
    {
      "question": "ما هو أقدم خط للغة العربية؟",
      "أ": "الكوفي",
      "ب": "الثلث",
      "ت": "النقطي",
      "جواب": "الخط الكوفي"
    },
    {
      "question": "كم عدد الناجيين من تايتنك؟",
      "أ": "800",
      "ب": "706",
      "جواب": "706 شخص"
    },
    {
      "question": "كم عدد عضلات أذن القطة؟",
      "أ": "30",
      "ب": "32",
      "ت": "34",
      "جواب": "32 عضلة"
    },
    {
      "question": "ما هو أصل الفراشة؟",
      "أ": "فراشة صغيرة",
      "ب": "حيوان",
      "ت": "يرقة",
      "جواب": "ت"
    },
    {
      "question": "ما هو أسرع حيوان في العالم؟",
      "أ": "النمر",
      "ب": "الأسد",
      "ت": "الفهد",
      "جواب": "ت"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الذي لا يمتلك هيكل عظمي؟",
      "أ": "الكنغر",
      "ب": "قنديل البحر",
      "ت": "الحوت",
      "جواب": "ب"
    },
    {
      "question": "ما هو الطائر صاحب أكبر بيض في العالم؟",
      "أ": "الدجاج",
      "ب": "الكيروان",
      "ت": "النعامة",
      "جواب": "ت"
    },
    {
      "question": "من هو مخترع الآلة الحاسبة؟",
      "أ": "باسكال",
      "ب": "أديسون",
      "ت": "نيوتن",
      "جواب": "أ"
    },
    {
      "question": "ما هي الأعضاء في جسم الإنسان التي تستمر بالنمو مدى الحياة؟",
      "أ": "الأنف والأذن",
      "ب": "الأصابع",
      "ت": "القلب",
      "answer": "أ"
    },
    {
      "question": "ما هي أكبر عظمة في جسم الإنسان؟",
      "أ": "اليد",
      "ب": "الفخذ",
      "ت": "القلب",
      "answer": "ب"
    },
    {
      "question": "ما هو أشد الحجارة صلابة؟",
      "أ": "الحديد",
      "ب": "النحاس",
      "ت": "الألماس",
      "answer": "ت"
    },
    {
      "question": "ما هو أضخم حيوان في العالم؟",
      "أ": "الفيل",
      "ب": "الحوت الأزرق",
      "ت": "الأسد",
      "answer": "ب"
    },
    {
      "question": "ما هو الحيوان الذي تنمو أطرافه إذا قطعت؟",
      "أ": "نجم البحر",
      "ب": "القرد",
      "ت": "القط",
      "answer": "أ"
    },
    {
    "question": "ما هو الشيء الذي تبكي عند ذبحه؟",
    "أ": "البصل",
    "ب": "الجوز",
    "ت": "البرتقال",
    "answer": "أ"
  },
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي يموت إذا شرب؟",
    "أ": "الإنسان",
    "ب": "الحيوان",
    "ت": "النار",
    "answer": "ت"
  },
  {
    "question": "ما هو الشي الذي يوجد في الليل ثلاث مرات؟",
    "أ": "القمر",
    "ب": "حرف اللام",
    "ت": "النجوم",
    "answer": "ب"
  },
  {
    "question": "لماذا الأرجنتين لا تزرع التين؟",
    "أ": "لأنها غير صالحة لزراعة التين",
    "ب": "لأنها دولة لاتينية",
    "ت": "بسبب ميسي",
    "answer": "ب"
  },
  {
    "question": "ما الذي يمتلك رأس بلا عيون؟",
    "أ": "الدبوس",
    "ب": "الأرنب",
    "ت": "الهاتف",
    "answer": "أ"
  }
]